逾23%人對自己份MPF不聞不問

美世（Mercer）公佈強積金滿意指數（MPFSI）的最新調查結果，指數在2018年12月錄得50.8，較11月份所錄的50.9稍微下跌。雖然恆生指數自2018年1月以來下跌11%，但強積金滿意指數於年內保持平穩。
美世（香港）健康福利及強積金業務部總經理王玉麟認為，美世強積金滿意指數在恆指大幅波動下維持穩定，主要有兩大原因。部分受訪者認為強積金屬於長期投資，因此短期市場波動未有影響他們對強積金的信心。另一方面，部分受訪者對強積金缺乏認識和關注，以致滿意度不受市場波動所影響。
調查結果亦顯示，若強積金成員在過去一年曾詢問強積金相關問題，其滿意程度則較沒有查詢的成員高。在2018年12月，曾查詢強積金的成員的強積金滿意指數為54.5，較沒有查詢的成員（38.9）高逾15個百分點。調查更指出，超過五分之一的受訪者（23.3%）表示從未透過網上、個人聯繫或強積金受託人尋求建議。

MPF當交水電煤，冇咗由佢

一係比基金狗玩蝕哂
一係追唔到通漲

仲要等40年後先拎得
我同你講幾廿年前食碗粥一毫添，依家幾錢一碗呀？

你都話唔撚到事㗎啦

點只23%咁少呀

5% 我當跌左就算

真，你賺幾多都拎唔到出嚟，同日日睇住賬面數字打飛機有咩分別，重未講退休時一個唔好彩遇上大跌市就一鋪清袋

年年跌 當冇左好過

+老細5%（你出）